大家麻煩入黎睇

朋友因工作需要睇左香港法例中既警察條例，發覺都幾值得大家仔細睇下，你會發覺警隊喺法例下本身權力已經過大。

當中第24段有講原來警務處長可以無須用書面就可以聘任臨時警務人員。即一哥話OK就OK。

換言之，大陸公安又好，白衫人又好，褔建幫又好，一哥口頭委任佢哋做警員就可正式成為警員（甚至可以攞警槍），行使警員先有嘅權力，因為法例上寫上「任何人」。然後一個月通知就可離職。

24.臨時警務人員
(1)處長可不以書面聘約而僱用任何人臨時出任警務人員。
(2)臨時警務人員須當作為按月服務，而此等聘用須視為由每個相繼月份的第一天開始，至該月份的最後一天可終止，但即使該聘用有上述條款，該警務人員就有關薪金、津貼、酬金及退休金的服務條件而言，須與相等職級的輔警人員相同，而在其如此服務期間，他具有及可行使該職級的一切權力及特權，並受該職級的一切紀律條文所規限。 (由1959年第2號附表2修訂；由1969年第29號第2條修訂；由1997年第362號法律公告修訂；由1999年第58號第3條修訂)
(3)臨時警務人員，可獲給予1個月的書面通知而隨時予以解僱，或可給予處長1個月的書面通知，或事先經處長同意，向庫務署繳付1個月的薪金以代替通知而辭職。 (由1953年第13號第5條修訂)
(由1950年第29號第8條代替

另外，食肆唔可以隨便招待警員。招待警員既食肆有機會比人罰250蚊。

61.食肆等窩容當值警務人員的罰則
任何款待公眾的場所的經營者，不論該場所是否有烈酒出售，如明知地窩容或款待任何當值警務人員，或准許他在當值時在該處逗留，循簡易程序定罪後，可處罰款$250。

最後有一條好離譜嘅。原來市民鼓勵或搞到警察有離叛情緒，都係市民唔啱，市民會被罰2000蚊同監禁兩年。即係有警員自稱有人令其有「情緒」產生叛逆之心，其實所有叫過口號嘅香港人都可以被控坐兩年。

62.導致警隊產生離叛情緒的罰則
任何人導致、企圖導致或作出任何作為刻意導致警隊成員產生離叛情緒，或誘使或企圖誘使或作出任何作為刻意誘使警隊成員違犯紀律或不再提供服務，即屬犯罪，循簡易程序定罪後，可處罰款$2,000及監禁2年。

仲有其他好多好多，自己睇：